---
title: Math exceptions
tags: tasks, 2sem
---

# Задача №1

Дан следующий код
```cpp=
enum class error_t { OVF_ERROR, UDF_ERROR }

int divide(int x, int y) {
    if (y == 0) throw error_t::OVF_ERROR;
    return x / y;
}
```

Данный код сложно поддерживать, поэтому предложите и реализуйте класс математических исключений с возможностью дальнейшего расширения. У вашего класса обязательно должен быть метод `what()`, возвращающий строку ошибки, конструктор по умолчанию и конструктор от `string` для возможности вывода сообщения об ошибке на экран.